<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Bovenzo | Tecnologia, Startups e MVP&#39;s</title>
    <link>https://alissonbovenzo.github.io/</link>
    
    <atom:link href="https://alissonbovenzo.github.io/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>Falo sobre minhas experiências e aprendizados ao longo da minha carreira de desenvolvedor e sobre o que vi dando certo e errado em pequenas e grandes corporações</description>
    <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 18:38:59 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>Desvendando os mistérios do SCRUM</title>
      <link>https://alissonbovenzo.github.io/2022/12/29/uma-abordagem-simples-sobre-scrum/</link>
      <guid>https://alissonbovenzo.github.io/2022/12/29/uma-abordagem-simples-sobre-scrum/</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 22:41:48 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;h2 id=&quot;Um-breve-resumo&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Um-breve-resumo&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Um breve resumo&quot;&gt;&lt;/a&gt;Um breve resumo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A metodologia ágil</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Um-breve-resumo"><a href="#Um-breve-resumo" class="headerlink" title="Um breve resumo"></a>Um breve resumo</h2><p>A metodologia ágil <a href="https://scrum.org/">scrum</a> é competitivamente melhor do que as demais tecnologias ágeis disponíveis no mercado. Mas como ela funciona exatamente?</p><p>A metodologia <strong><em>agile</em></strong> <strong><em>scrum</em></strong> é um dos métodos de desenvolvimento mais utilizados atualmente. Ela tem permitido que as <strong>empresas se tornem bem sucedidas</strong> e introduzam produtos no mercado de forma mais oportuna e <strong>econômica</strong>. Entretanto, muitas pessoas não estão familiarizadas com o seu funcionamento, <strong>quais são os benefícios e as ferramentas</strong> utilizadas para sua implementação. Neste artigo vou explicar como funciona esta metodologia e os princípios-chave do <strong><em>scrum</em></strong>.</p><h3 id="O-que-e-scrum"><a href="#O-que-e-scrum" class="headerlink" title="O que é scrum ?"></a>O que é scrum ?</h3><p>A metodologia ágil Scrum é uma abordagem para o gerenciamento de projetos de software que se concentra em entregar valor para o cliente através da entrega contínua de pequenas partes do produto. Ela é baseada em um conjunto de valores, papéis, eventos, artefatos e regras definidas pelo <strong><em>framework Scrum</em></strong>.</p><h3 id="Seu-uso"><a href="#Seu-uso" class="headerlink" title="Seu uso"></a>Seu uso</h3><p>Scrum é usado principalmente em projetos de <em>software</em>, mas também pode ser aplicado a outras áreas, como gerenciamento de produtos, marketing e até mesmo finança</p><h3 id="a-grande-chave-do-scrum"><a href="#a-grande-chave-do-scrum" class="headerlink" title="a grande chave do scrum"></a>a grande chave do scrum</h3><p>O scrum é acima de tudo, <strong>flexivel</strong>. Você pode utilizar apenas partes do scrum em seu projeto, ou até mesmo coisas adicionais, modifique até fazer sentido para o seu negócio. O Scrum é uma metodologia ágil que visa aumentar a performance e entrega dos times em pequenos blocos constantes de valor. Trazendo assim valor agregado ao produto de uma forma mais <strong>previsível</strong>.</p><h3 id="Como-funciona"><a href="#Como-funciona" class="headerlink" title="Como funciona?"></a>Como funciona?</h3><p>metodologia ágil Scrum é baseada em ciclos de trabalho curtos, chamados de <strong><em>sprints</em></strong>, que normalmente duram de duas a quatro semanas. Cada <strong><em>sprint</em></strong> começa com uma planejamento, seguida pelo desenvolvimento e teste do produto, e termina com uma revisão e uma demonstração do trabalho concluído para o cliente.</p><h3 id="Principais-elementos"><a href="#Principais-elementos" class="headerlink" title="Principais elementos"></a>Principais elementos</h3><ul><li><p><strong>Equipe Scrum</strong>: é composta por pessoas que trabalham juntas para entregar o produto. A equipe é altamente autônoma e cross-functional, o que significa que é responsável por todas as atividades necessárias para entregar o produto.</p></li><li><p><strong>Papéis Scrum</strong>: são os papéis específicos que existem dentro de uma equipe Scrum. O papel mais importante é o do <strong><em>Scrum Master</em></strong>, que é responsável por garantir que a equipe siga as regras do Scrum e remova quaisquer obstáculos que possam impedir o progresso. Outros papéis incluem o <strong><em>Product Owner</em></strong>,também conhecido como <strong><em>P.O.</em></strong> que é responsável por definir o que deve ser entregue, e os <strong><em>Developers</em></strong> ou apenas <strong><em>devs</em></strong>, que são os membros da equipe responsáveis por desenvolver o produto. É importante lembrar que nem sempre os times scrum são compostos apenas de desenvolvedores de software, também tempos outros profissionais que façam sentido para o desenrolar do processo da sprint, como por exemplo, podemos ter Designers de <strong><em>UI&#x2F;UX</em></strong>, <strong><em>SRE’s</em></strong>, <strong><em>QA’s</em></strong>, dentre outros das mais diversas profissões existentes.</p></li><li><p><strong>Artefatos Scrum</strong>: são os elementos tangíveis usados ​​durante o processo Scrum para ajudar a equipe a entregar o produto. Os principais artefatos são a <strong><em>Backlog</em> do Produto</strong>, que é uma lista de tudo o que deve ser entregue, e o <strong><em>Sprint Backlog</em></strong>, que é uma lista de tarefas que a equipe planeja completar durante o sprint atual.</p></li><li><p>Eventos Scrum(Também conhecido como cerimônias): são as reuniões regulares que ocorrem durante um sprint. Os principais eventos são a <strong>Reunião de Planejamento do Sprint</strong>, a <strong>Reunião Diária <em>Scrum</em></strong> conhecida também como <strong><em>Daily</em></strong> e a <strong>Reunião de Revisão do Sprint</strong> que também é conhecida por <strong>reunião de retrospectiva</strong> ou simplesmente <strong>Retrô</strong>.</p></li></ul><h3 id="Conclusao"><a href="#Conclusao" class="headerlink" title="Conclusão"></a>Conclusão</h3><p>O objetivo do scrum é gerenciar projetos e planejar sprints sem confusão ou mal-entendidos. O que acontece exatamente em uma equipe scrum. Como mencionei anteriormente, a metodologia ágil é mais flexível do que as metodologias tradicionais de gerenciamento de projetos, mas as metodologias ainda seguem certos princípios durante o curso do trabalho que melhor se ajustam a uma situação para alcançar os resultados esperados.</p><h3 id="Obrigado"><a href="#Obrigado" class="headerlink" title="Obrigado!"></a>Obrigado!</h3><p><a href="https://alissonbovenzo.github.io/">Este Blog foi feito para você!</a></p><p>Se você me acompanhou até aqui, considere para nos acompanhar pelo RSS usando o widget do Follow IT ao lado!</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://alissonbovenzo.github.io/categories/scrum-scrum-master-po-backlog-sprint/">scrum; scrum master; po; backlog; sprint</category>
      
      
      <category domain="https://alissonbovenzo.github.io/tags/scrum-agile/">scrum; agile</category>
      
      
      <comments>https://alissonbovenzo.github.io/2022/12/29/uma-abordagem-simples-sobre-scrum/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensando no mundo</title>
      <link>https://alissonbovenzo.github.io/2022/12/08/hello-world/</link>
      <guid>https://alissonbovenzo.github.io/2022/12/08/hello-world/</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 02:39:30 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;Bem vindos! Este é meu primeiro post aqui e quero que vocês saibam que caminho iremos trilhar juntos!&lt;br&gt;Iremos falar desde a melhor ling</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>Bem vindos! Este é meu primeiro post aqui e quero que vocês saibam que caminho iremos trilhar juntos!<br>Iremos falar desde a melhor linguagem de programação para jogos até duvidas e problemas técnicos que um desenvolvedor pode enfrentar no dia a dia e como podemos desbloquear usando soluções inteligentes! </p><h3 id="Conteudo-simples-e-didatico"><a href="#Conteudo-simples-e-didatico" class="headerlink" title="Conteúdo simples e didático"></a>Conteúdo simples e didático</h3><p>Iremos Passar por conteúdos dos mais diversos! Desde os conteúdos mais simples como por exemplo sobre <em>codigos javascript para iniciantes</em> até assuntos mais complexos como por exemplo <em>Design Patterns</em> e muito <em>clean code</em></p><h3 id="Tire-suas-duvidas-tecnicas"><a href="#Tire-suas-duvidas-tecnicas" class="headerlink" title="Tire suas duvidas técnicas"></a>Tire suas duvidas técnicas</h3><p>Durante nossa jornada, falaremos sobre alternativas elegantes para resolver problemas complexos de forma que o código se torne simples e eficiente</p><h3 id="Desmistificaremos-a-tecnologia"><a href="#Desmistificaremos-a-tecnologia" class="headerlink" title="Desmistificaremos a tecnologia!"></a>Desmistificaremos a tecnologia!</h3><p>Vamos conversar sobre tudo que o mundo da tecnologia nos provê e vamos quebrar barreiras de conhecimento que não deveriam existir</p><h3 id="Obrigado"><a href="#Obrigado" class="headerlink" title="Obrigado!"></a>Obrigado!</h3><p><a href="https://alissonbovenzo.github.io/">Este Blog foi feito para você!</a></p><p>Se você me acompanhou até aqui, considere para nos acompanhar pelo RSS usando o widget do Follow IT ao lado!</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://alissonbovenzo.github.io/categories/startups/">startups</category>
      
      <category domain="https://alissonbovenzo.github.io/categories/startups/webtools/">webtools</category>
      
      
      <category domain="https://alissonbovenzo.github.io/tags/startup/">startup</category>
      
      <category domain="https://alissonbovenzo.github.io/tags/webtools/">webtools</category>
      
      
      <comments>https://alissonbovenzo.github.io/2022/12/08/hello-world/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
